[
    {
        "question": "水素の分子量は（   ）である",
        "answer": "2",
        "choice": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "水の分子の形は(   )である",
        "answer": "折れ線",
        "choice": [
            "直線",
            "三角錐",
            "正四面体",
            "折れ線"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "オゾンは水素の(   )である",
        "answer": "同素体",
        "choice": [
            "単体",
            "同素体",
            "同位体",
            "純物質"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "水素の原子番号は？",
        "answer": "1",
        "choice": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "水素の工業的製法で誤っているものを選びなさい",
        "answer": "亜鉛に希硫酸を加える",
        "choice": [
            "水の電気分解",
            "亜鉛に希硫酸を加える",
            "ナフサの熱分解",
            "水性ガスから水素を分離する"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "水素は最も密度が(   ),(   )気体",
        "answer": "小さく、軽い",
        "choice": [
            "小さく、軽い",
            "大きく、軽い",
            "大きく、軽い",
            "小さく、重い"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "ヘリウムHe(2個)を除き希ガスの最外殻電子数は(   )個",
        "answer": "8",
        "choice": [
            "5",
            "6",
            "7",
            "8"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "希ガス元素の分子は[]であり、融点・沸点は(   )",
        "answer": "単原子分子・低い",
        "choice": [
            "単原子分子・低い",
            "二原子分子・低い",
            "単原子分子・高い",
            "二原子分子・高い"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "亜鉛と硫酸を加えて、水素を生成する\nZn + H₂SO₄ → (     )",
        "answer": "ZnSO₄ + H₂↑",
        "choice": [
            "ZnSO₄ + H₂↑",
            "Zn+SO₄ + H₂↑",
            "Zn+SO₂ + O₂+ H₂↑",
            "ZnO +SO₃ + H₂↑"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "高音で水素は金属の酸化物などを還元する\nCuO + H₂ → (     )",
        "answer": "Cu + H₂0",
        "choice": [
            "Cu + H₂0",
            "Cu + H₂ + O₂",
            "CuH₂O₂",
            "CuH₂ + O₂"
        ],
        "isShufle": false
    }
]